[清算醫生] 施政報告:專科培訓海外醫生 陳肇始指醫委會須審批申請人資格

本港公立醫院醫生人手短缺，吸引海外醫生來港行醫為其中一個紓緩人手壓力的方法。今年《施政報告》提出，在不影響本地醫生接受專科培訓機會下，探討為剛註冊或具有數年工作經驗的海外醫生提供專科培訓。

食物及衛生局局長陳肇始今日重申，措施大前提是「不影響本地醫生」情況下進行，本地醫生專科培訓仍然是最優先。她又預計因措施來港的海外醫生數目不多，因為須要醫管局及醫專均有培訓空缺，醫專及醫委會亦須要審批申請人的資格。

被問到內地沒有專科制度，容許剛註冊醫生來港接受培訓，是否希望大量引入內地醫生，陳肇始表示現有機制下任何合資格醫生都可以來港行醫。至於將來會否免試引入海外醫生，她指須要醫學界達成共識，但相信須時甚久，會再跟醫學界平台持續商討。

【海外醫生】立法會將論免試來港執業 蔣麗芸：建制派大部分支持

民建聯提出的條例草案建議海外醫生如獲醫管局聘用，獲醫委會批予有限度註冊，在醫管局工作不少於5年，並由醫管局證明其工作表現令人滿意，可申請豁免考執業資格試及實習，成為正式註冊醫生。草案本月初已提交律政司審核，預計1至2個月內會有結果。若草案獲律政司許可，發出證書，便會把草案提交立法會主席批准，蔣麗芸預料今年底可在立法會辯論。

至於將來會否免試引入海外醫生，她指須要醫學界達成共識，但相信須時甚久，會再跟醫學界平台持續商討

嘩好恐怖

香港陳彥霖 雲南李心草 connect 內地同胞
今日陳彥霖 明日吳傲雪 connect 全港母親

屌你老母個政府係咪當咗撤回條例之後大家可以當冇事發生

一定要令呢個政府又下到上完全倒台，包括班共匪

免試輸入大量支那醫生

註冊左唔係考左執葉試？

【日常文宣】[推爆佢]本土國際戰線—Facebook

免試.
民建聯方案係咩人都可以黎做
跟住醫管局做五年「滿意」就可以註冊.
聲稱醫管局「把關」
但係醫管局係咩人做主席咩?
范徐麗泰個阿哥范鴻齡.

點解咁急引入大陸醫生?
成個反送中運動, 醫護扮演重要角色.
但政府又炒唔到佢地.
如果有大量大陸醫護黎, 就可以好似威脅國泰咁威脅本地醫護.
共產黨係唔會俾香港人有能力發聲

一日有中共 香港人都唔會好過

畀班中国醫生落嚟嘅話連藍絲都暴動

佢地唔會覺得有問題
只會話醫生保護主義

你問下班藍絲想畀中国醫生定香港醫生睇症？

范徐麗泰姓徐 你想講羅范?

佢地會話香港
但照支持「多啲醫生」

可能手誤

Push

未撒